(window.webpackJsonp=window.webpackJsonp||[]).push([[10],{"/F9T":function(e,o,a){"use strict";var n={path:"/informace/rostlinna-revoluce-zacina",title:"Rostlinn\xe1 revoluce za\u010d\xedn\xe1",subTitle:"Brit\xe1nie u\u0161et\u0159\xed 9 tis\xedc tun masa ro\u010dn\u011b, v\xedce rostlinn\xe9 stravy pro d\u011bti, nemocn\xe9 i seniory",paragraphs:["Dodavatel\xe9 ve\u0159ejn\xe9ho stravov\xe1n\xed v Brit\xe1nii pl\xe1nuj\xed omezit spot\u0159ebu masa ve \u0161kol\xe1ch, univerzit\xe1ch, nemocnic\xedch a pe\u010dovatelsk\xfdch instituc\xed o 9 tis\xedc tun ro\u010dn\u011b. \ud83c\udf57 To je mno\u017estv\xed masa odpov\xeddaj\xedc\xed 45 000 krav \ud83d\udc04 nebo 16 milion\u016fm ku\u0159at. \ud83d\udc25","Zn\xed to mo\u017en\xe1 jako velk\xe1 \u010d\xedsla, jedn\xe1 se ale o sn\xed\u017een\xed o pouh\xfdch 20 %. Podle v\u011bdc\u016f je v\u0161ak pot\u0159eba sn\xed\u017eit spot\u0159ebu masa v rozvinut\xfdch zem\xedch a\u017e o 90 %. Omezen\xed je nezbytn\xe9 kv\u016fli \u0159e\u0161en\xed klimatick\xe9 krizi a z\xe1rove\u0148 p\u0159\xednosn\xe9 pro na\u0161e zdrav\xed. \ud83d\udc69\u200d\u2695\ufe0f","Bohat\xe9 zem\u011b, mezi n\u011b\u017e pat\u0159\xed i Brit\xe1nie ale i \u010cesk\xe1 Republika, konzumuj\xed v\xedce masa ne\u017e kolik je odborn\xedky pova\u017eov\xe1no za zdrav\xe9. Studie nav\xedc ukazuj\xed, \u017ee omezen\xed masa je nezbytn\xe9 i kv\u016fli \u0159e\u0161en\xed klimatick\xe9 krize. N\u011bkte\u0159\xed experti doporu\u010duj\xed jako zp\u016fsob k dosa\u017een\xed k\xfd\u017een\xfdch zm\u011bn zaveden\xed dan\u011b z masa. \ud83d\udcb5\ud83e\udd69","P\u0159\xedslib omezen\xed masa vydal \u010dasopis \u201cPublic Sector Catering\u201d. Podle slov \u0161\xe9fredaktor se jedn\xe1 o odv\xe1\u017en\xfd tah, proto\u017ee nevze\u0161el z vl\xe1dn\xedho na\u0159\xedzen\xed ale z iniciativy samotn\xfdch dodavatel\u016f. \u201cBylo by snaz\u0161\xed sed\u011bt a \u010dekat, a\u017e je k takov\xe9 akci donut\xed vl\xe1da.\u201c","Poskytovatel\xe9 ve\u0159ejn\xe9ho stravov\xe1n\xed dod\xe1vaj\xed j\xeddlo \u010dtvrtin\u011b obyvatel. Akc\xed cht\u011bj\xed sn\xed\u017eit dopad j\xeddel na \u017eivotn\xed prost\u0159ed\xed a z\xe1rove\u0148 zlep\u0161it jejich prosp\u011b\u0161nost pro zdrav\xed.","Podle p\u0159edsedy Asociace nemocni\u010dn\xedch stravovac\xedch za\u0159\xedzen\xed se lid\xe9 ji\u017e dnes odkl\xe1n\u011bj\xed od masa. \u201c'Nejv\u011bt\u0161\xed n\xe1r\u016fst vid\xedme v popt\xe1vce po rostlinn\xe9 strav\u011b.\u201d \ud83c\udf31","P\u0159edseda Organizace univerzitn\xedch stravovac\xedch za\u0159\xedzen\xed iniciativu rovn\u011b\u017e pln\u011b podpo\u0159il. \u201cM\xe1me u\u017e velmi kr\xe1tk\xe9 okno na to, abychom mohli zm\u011bnit zp\u016fsob jak\xfdm se stravujeme, ne\u017e zp\u016fsob\xedme nenapraviteln\xe9 \u0161kody na na\u0161\xed planet\u011b a budouc\xedm generac\xedm.\u201d \ud83d\udc67 \ud83c\udf0e\ud83d\udc66","Dle slov \u0159editele kampan\u011b skupiny proVeg UK ve\u0159ejn\xfd sektor dosud nikdy nep\u0159ijal z\xe1vazek takov\xfdch rozm\u011br\u016f. \u201cD\xedky jednoduch\xfdm a \xfa\u010dinn\xfdm \xfaprav\xe1m brzy v\u0161ichni dodavatel\xe9 j\xeddla do ve\u0159ejn\xe9ho sektoru zjist\xed, \u017ee jejich j\xeddla jsou zdrav\u011bj\u0161\xed, \u0161etrn\u011bj\u0161\xed k planet\u011b a stejn\u011b nebo i v\xedce chutn\xe1.\u201d \ud83d\udc81\u200d\u2642\ufe0f","\u201cObrovsk\xe9 mno\u017estv\xed lid\xed, kter\xfdm denn\u011b dod\xe1v\xe1me j\xeddlo, znamen\xe1, \u017ee m\u016f\u017eeme ovlivnit stravu n\xe1roda. J\xe1 osobn\u011b nechci b\xfdt zn\xe1m jako sou\u010d\xe1st generace, kter\xe1 mohla jednat ale neud\u011blala nic.\u201d \ud83d\ude4f pronesl p\u0159edseda PSC100 a b\xfdval\xfd p\u0159edseda Asociace nemocni\u010dn\xedch stravovac\xedch za\u0159\xedzen\xed (HCA)."],sources:[["UK school and hospital caterers vow to cut meat served by 20%","https://www.theguardian.com/environment/2020/apr/16/school-and-hospital-caterers-vow-to-cut-meat-served-by-20"]],imgSmWebp:a("LXHl"),imgSmJpeg:a("RNjY"),imgXsWebp:a("d5ju"),imgXsJpeg:a("G4aI"),imgAlt:"D\u011bti na rostlinn\xe9 strav\u011b"};o.a=n},"4fZv":function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i3sm-9262fabddfbe77cd1b033f4e3b34712a.jpg.webp"},"9muZ":function(e,o){e.exports="/_next/static/images/index-0fb7d5c6f0284b3c5b217e23be1fa3d9.jpg"},G4aI:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i2xs-1c1052f952f982091780998ba9ccda1b.jpg"},LXHl:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i2sm-e69c0477a07b332ae8f999381eef22ae.jpg.webp"},RNjY:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i2sm-068767ec94f02d713809829e9b92fee1.jpg"},UDR8:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i1xs-914c381d792d8188c7cc090ccd9cf73a.jpg.webp"},ZeUS:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i3xs-ceea36f97299713ad789a7ccd7333060.jpg"},apfd:function(e,o,a){(window.__NEXT_P=window.__NEXT_P||[]).push(["/informace",function(){return a("zNbu")}])},bB1W:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i1sm-97f449c07d1a596a843d181bb720ac57.jpg"},d5ju:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i2xs-45a0dc59f60cb1278d42c7065c00e758.jpg.webp"},hsQZ:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i3sm-21df4a42b328525053c1d5829a428c17.jpg"},nWU7:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i3xs-56b8dae930d2654bbd034d2a41ce370b.jpg.webp"},tJC0:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i1xs-c1d6581b534452cfdacf392f98d8d1b5.jpg"},"uWc+":function(e,o,a){"use strict";var n={path:"/informace/pandemie-ze-zvirat",title:"Pandemie ze zv\xed\u0159at",subTitle:"Jak souvis\xed pandemie se \u017eivo\u010di\u0161n\xfdm pr\u016fmyslem?",paragraphs:["A\u0165 u\u017e netop\xfd\u0159i nebo p\xe1sovci, vznik nemoci Covid-19 prost\u011b souvis\xed s konzumac\xed divok\xfdch zv\xed\u0159at. Zdaleka v\u0161ak nen\xed prvn\xed a je jen ot\xe1zkou \u010dasu, kdy p\u0159ijde dal\u0161\xed. Pokud nezm\u011bn\xedme zp\u016fsob, jak\xfdm zach\xe1z\xedme se zv\xed\u0159aty, budeme i nad\xe1le umo\u017e\u0148ovat mutaci patogen\u016f a vznik nov\xfdch onemocn\u011bn\xed.\ud83d\ude37","\u201cNejde mi na mysl, \u017ee kdy\u017e m\xe1me tolik nemoc\xed, kter\xe9 vych\xe1z\xed z tohoto neobvykl\xe9ho vztahu mezi \u010dlov\u011bkem a zv\xed\u0159aty, \u017ee to prost\u011b nezastav\xedme. Slova epidemiologa Dr. Antony Fauce odr\xe1\u017e\xed n\xe1zor, kter\xfd se roz\u0161i\u0159uje nap\u0159\xed\u010d politick\xfdm spektrem, vin\xed z pandemie mokr\xe9 trhy v \u010c\xedn\u011b a vol\xe1 po jejich zru\u0161en\xed.","\u010c\xednu jako zdroj nemoc\xed han\xed mnoz\xed. Realitou v\u0161ak je, \u017ee zoonotick\xe9 nemoci - nemoci p\u0159enesen\xe9 na \u010dlov\u011bka ze zv\xed\u0159at - vznikaj\xed v\u0161ude po sv\u011bt\u011b. \ud83c\udf0f Hlavn\xed hnac\xed silou jejich vzniku a rozvoje nejsou jen exotick\xe1 zv\xed\u0159ata ale samotn\xfd \u017eivo\u010di\u0161n\xfd pr\u016fmysl. [1]","Realitou v\u0161ak je, \u017ee zoonotick\xe9 nemoci - nemoci p\u0159enesen\xe9 na \u010dlov\u011bka ze zv\xed\u0159at - vznikaj\xed v\u0161ude po sv\u011bt\u011b. \ud83c\udf0f Hlavn\xed hnac\xed silou jejich vzniku a rozvoje nejsou jen exotick\xe1 zv\xed\u0159ata ale samotn\xfd \u017eivo\u010di\u0161n\xfd pr\u016fmysl. [1]","V\u011bdci u\u017e dlouho varuj\xed o rizic\xedch na\u0161eho potravinov\xe9ho syst\xe9mu, v n\u011bm\u017e dominuje \u017eivo\u010di\u0161n\xfd pr\u016fmysl. \ud83e\uddd0 V n\xe1vaznosti na propuknut\xed Sars v roce 2003 vy\u0161el \u010dl\xe1nek v American Journal of Public Health podivuj\xedc\xed se nad t\xedm, \u017ee zp\u016fsob, jak\xfdm lid\xe9 zach\xe1zej\xed se zv\xed\u0159aty - \u017ee je nep\u0159est\xe1vaj\xed j\xedst a p\u0159inejmen\u0161\xedm alespo\u0148 radik\xe1ln\u011b neomezuj\xed jejich po\u010det, je v naprost\xe9m rozporu s prevenc\xed dal\u0161\xedch epidemi\xed. [5]","75 % nov\u011b vznikl\xfdch onemocn\u011bn\xed je zoonotick\xe9ho p\u016fvodu, nov\xe1 nemoc se objev\xed ka\u017ed\xe9 4 m\u011bs\xedce. [6] Zv\xed\u0159ata funguj\xed jako rezervo\xe1ry nemoc\xed a to, jak s nimi zach\xe1z\xedme, umo\u017e\u0148uje mutaci patogen\u016f a jejich p\u0159echod na \u010dlov\u011bka. \ud83e\uddec Dokud nezm\u011bn\xedme na\u0161e chov\xe1n\xed ke zv\xed\u0159at\u016fm, je jen ot\xe1zkou \u010dasu, kdy se objev\xed dal\u0161\xed pandemie. \ud83d\ude37","\u017divo\u010di\u0161n\xfd pr\u016fmysl v\u0161ak nen\xed jen zdrojem nemoc\xed. Sou\u010dasn\u011b se tak\xe9 v\xfdznamn\u011b pod\xedl\xed na antibiotick\xe9 rezistenci a klimatick\xe9 krizi, kter\xe9 rozvoj a \u0161\xed\u0159en\xed nemoc\xed d\xe1le v\xfdrazn\u011b zhor\u0161uj\xed. \ud83d\ude35","I obchod s divok\xfdmi zv\xed\u0159aty je \xfazce spjat\xfd s konven\u010dn\xedm \u017eivo\u010di\u0161n\xfdm pr\u016fmyslem. Mal\xed farm\xe1\u0159i, kte\u0159\xed ztratili pod\xedl na trhu kv\u016fli velk\xfdm \u017eivo\u010di\u0161n\xfdm podnik\u016fm, byly samotnou \u010c\xednskou vl\xe1dou podpo\u0159eni k tomu, aby se zam\u011b\u0159ili na exotick\xe1 zv\xed\u0159ata. Stejn\u011b tak obchod s masem divok\xfdch zv\xed\u0159at (tzv. bush meat) v Africe, kter\xfd vy\xfastil v nemoci jako je HIV nebo Ebola, vzrostl a\u017e pot\xe9, co byli m\xedstn\xed ryb\xe1\u0159i v 70. letech vytla\u010deni z pob\u0159e\u017en\xedch vod pr\u016fmyslov\xfdmi ryb\xe1\u0159sk\xfdmi lod\u011bmi ze zahrani\u010d\xed. \ud83d\udea4","Probl\xe9m tedy nespo\u010d\xedv\xe1 ani tak v touze n\u011bkter\xfdch lid\xed po exotick\xfdch pochoutk\xe1ch, jako sp\xed\u0161 v samotn\xe9m potravin\xe1\u0159sk\xe9m syst\xe9mu zam\u011b\u0159en\xe9m na maso a zisk. [1],","\ud83c\udd98\ud83d\udc89Ne\xfam\u011brn\u011b k rostouc\xedmu po\u010dtu zoonotick\xfdch nemoc\xed sou\u010dasn\u011b kles\xe1 na\u0161e schopnost se jim br\xe1nit. Antibiotika toti\u017e st\xe1le v\xedce ztr\xe1c\xed svoji \xfa\u010dinnost - bakteri se v\u016f\u010di nim st\xe1vaj\xed rezistentn\xed. \ud83e\udda0 Podle sv\u011btov\xe9 zdravotnick\xe9 organizace (WHO) je antibiotick\xe1 rezistence jednou z nejv\u011bt\u0161\xedch hrozeb pro glob\xe1ln\xed zdrav\xed a bezpe\u010dnost potravin. [2] Ji\u017e te\u010f zem\u0159e ka\u017edoro\u010dn\u011b na nemoci odoln\xe9 l\xe9k\u016fm 700 000 lid\xed. V roce 2050 by to mohlo b\xfdt a\u017e 10 000 000 lid\xed. [3] Pro srovn\xe1n\xed - na Covid-19 dosud zem\u0159elo 150 022 lid\xed (ve\u010der 17.4).","A p\u0159\xed\u010dina antibakteri\xe1ln\xed rezistence?","Nadm\u011brn\xe9 vyu\u017e\xedv\xe1n\xed antibiotik v komer\u010dn\xedm chovu hospod\xe1\u0159sk\xfdch zv\xed\u0159at, kde se pou\u017e\xedvaj\xed jako preventivn\xed opat\u0159en\xed proti \u0161\xed\u0159en\xed chorob na farm\xe1ch p\u0159epln\u011bn\xfdch zv\xed\u0159aty. Nadu\u017e\xedv\xe1n\xed antibiotik urychluje vznik \u201csuper-bakteri\xed\u201d, jako je nap\u0159\xedklad MRSA, bakterie \u017eiv\xedc\xed se masem, kter\xe1 se roz\u0161\xed\u0159ila do nemocnic po cel\xe9m sv\u011bt\u011b. [1] Zp\u016fsobuje t\u011b\u017ek\xe9 a\u017e fat\xe1ln\xed infekce, l\xe9\u010dba je slo\u017eit\xe1 a \u010dasto se neobejde bez v\xe1\u017en\xfdch komplikac\xed. [4] \ud83e\udd22","Na\u0161\xed kr\xe1tkodobou prioritou je v\xfdvoj vakc\xedny pro Covid-19. \ud83e\uddea Pokud v\u0161ak chceme zabr\xe1nit vzniku dal\u0161\xedch takov\xfdch pandemi\xed, je nezbytn\xe9 p\u0159em\xfd\u0161let i o ko\u0159enech t\xe9to krize. Pot\u0159ebujeme odoln\u011bj\u0161\xed potravinov\xfd syst\xe9m, kter\xfd nebude ni\u010dit na\u0161i planetu a zdrav\xed. \ud83c\udf31"],sources:[["[1] The Covid-19 pandemic shows we must transform the global food system ","https://www.theguardian.com/commentisfree/2020/apr/16/coronavirus-covid-19-pandemic-food-animals"],["[2] Antibiotic resistance","https://www.who.int/news-room/fact-sheets/detail/antibiotic-resistance"],["[3] New report calls for urgent action to avert antimicrobial resistance crisis","https://www.who.int/news-room/detail/29-04-2019-new-report-calls-for-urgent-action-to-avert-antimicrobial-resistance-crisis"],["[4] MRSA m\u016f\u017ee zkomplikovat i rutinn\xed z\xe1krok. Pacient\u016fm hroz\xed z\xe1pal plic i septick\xfd \u0161ok","https://zdravi.euro.cz/leky/mrsa-infekce/"],["[5] The Chickens Come Home to Roost","https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1963309/"],["[6] UNEP FRONTIERS 2016 REPORT Emerging Issues of Environmental Concern","https://environmentlive.unep.org/media/docs/assessments/UNEP_Frontiers_2016_report_emerging_issues_of_environmental_concern.pdf"]],imgSmWebp:a("w6Fe"),imgSmJpeg:a("bB1W"),imgXsWebp:a("UDR8"),imgXsJpeg:a("tJC0"),imgAlt:"Zoonotick\xe9 p\u0159\xed\u010diny pandemi\xed"};o.a=n},uZaF:function(e,o,a){"use strict";var n={path:"/informace/kaceni-destneho-pralesa",title:"K\xe1c\xe9n\xed de\u0161tn\xe9ho pralesa",subTitle:"V\xed\u0161, kv\u016fli \u010demu se k\xe1c\xed nejv\xedc de\u0161tn\xe9ho pralesa? Kv\u016fli palm\xe1\u010di to nen\xed ...",paragraphs:["Palm\xe1\u010d to skute\u010dn\u011b nen\xed. Ten je na \u017eeb\u0159\xed\u010dku nejv\u011bt\u0161\xedch p\u0159\xed\u010din a\u017e na t\u0159et\xedm m\xedst\u011b. \ud83c\udf34 Na prvn\xedm m\xedst\u011b, daleko p\u0159ed ostatn\xedmi, je \u017eivo\u010di\u0161n\xfd pr\u016fmysl. Jak ten se na tom m\u016f\u017ee pod\xedlet? Plocha po vyk\xe1cen\xed se pou\u017e\xedv\xe1 jako pastvina pro dobytek. \ud83d\udc02\ud83d\udc03 Samy o sob\u011b jsou pastviny pro dobytek zodpov\u011bdn\xe9 za v\xedc jak dvojn\xe1sobek toho, co v\u0161echny ostatn\xed hlavn\xed p\u0159\xed\u010diny dohromady. [1]","Na druh\xe9m m\xedst\u011b v na\u0161em pomysln\xe9m \u017eeb\u0159\xed\u010dku je s\xf3ja. \ud83c\udf3f Ale nenechte se zm\xe1st, nejde tady o s\xf3ju na v\xfdrobu tofu. Lid\xe9 ve skute\u010dnosti spot\u0159ebuj\xed jen 6 % sv\u011btov\xe9 produkce s\xf3ji. \ud83d\udc81\u200d\u2640\ufe0f Drtiv\xe1 v\u011bt\u0161ina produkce se vyu\u017e\xedv\xe1 jako krmivo pro hospod\xe1\u0159sk\xe1 zv\xed\u0159ata a ryby chovan\xe9 na farm\xe1ch. [1] \ud83d\udc04\ud83d\udc1f\ud83d\udc16 S\xf3ja vyp\u011bstovan\xe1 na pol\xedch po de\u0161tn\xfdch pralesech se rozv\xe1\u017e\xed po cel\xe9m sv\u011bt\u011b. Nap\u0159\xedklad v EU si vyp\u011bstujeme jen 2 % s\xf3ji, zbytek dov\xe1\u017e\xedme z Braz\xedlie a Argentiny. [2]"],sources:[["[1] WHAT ARE THE BIGGEST DRIVERS OF TROPICAL DEFORESTATION?","https://www.worldwildlife.org/magazine/issues/summer-2018/articles/what-are-the-biggest-drivers-of-tropical-deforestation"],["[2] Geneticky modifikovan\xe9 potraviny a krmiva","https://www.bezpecnostpotravin.cz/stranka/geneticky-modifikovane-organismy-(gmo).aspx"]],imgSmWebp:a("4fZv"),imgSmJpeg:a("hsQZ"),imgXsWebp:a("nWU7"),imgXsJpeg:a("ZeUS"),imgAlt:"K\xe1cen\xed de\u0161tn\xe9ho pralesa"};o.a=n},w6Fe:function(e,o){e.exports="/_next/static/images/i1sm-6732c215f5fcbb165473b1f8102270b6.jpg.webp"},zNbu:function(e,o,a){"use strict";a.r(o);var n=a("q1tI"),t=a.n(n),i=a("ofer"),s=a("wx14"),r=a("Ff2n"),c=(a("17x9"),a("iuhU")),m=a("kKAo"),v=a("H2TA"),p=n.forwardRef((function(e,o){var a=e.classes,t=e.className,i=e.raised,v=void 0!==i&&i,p=Object(r.a)(e,["classes","className","raised"]);return(n.createElement(m.a,Object(s.a)({className:Object(c.a)(a.root,t),elevation:v?8:1,ref:o},p)))})),l=Object(v.a)({root:{overflow:"hidden"}},{name:"MuiCard"})(p),d=a("VD++"),u=n.forwardRef((function(e,o){var a=e.children,t=e.classes,i=e.className,m=e.focusVisibleClassName,v=Object(r.a)(e,["children","classes","className","focusVisibleClassName"]);return(n.createElement(d.a,Object(s.a)({className:Object(c.a)(t.root,i),focusVisibleClassName:Object(c.a)(m,t.focusVisible),ref:o},v),a,n.createElement("span",{className:t.focusHighlight})))})),k=Object(v.a)((function(e){return{root:{display:"block",textAlign:"inherit",width:"100%","&:hover $focusHighlight":{opacity:e.palette.action.hoverOpacity},"&$focusVisible $focusHighlight":{opacity:.12}},focusVisible:{},focusHighlight:{overflow:"hidden",pointerEvents:"none",position:"absolute",top:0,right:0,bottom:0,left:0,borderRadius:"inherit",opacity:0,backgroundColor:"currentcolor",transition:e.transitions.create("opacity",{duration:e.transitions.duration.short})}}}),{name:"MuiCardActionArea"})(u),h=a("hlFM"),z=a("Z3vd"),j=a("lopY"),b=a("R/WZ"),f=a("tr08"),g=a("5Yp1"),y=a("zVPG"),w=a("k2yn"),x=a("uZaF"),N=a("uWc+"),S=a("/F9T"),A=[x.a,N.a,S.a],P=a("mpVH"),_=a("nOHt"),R=a("hXnw"),O=a.n(R),T=t.a.createElement,C={title:"Informace | Animal Rebellion \u010cesk\xe1 republika",description:"Chce\u0161 se dozv\u011bdet v\xedc o klimatick\xe9 krizi a \u017eivo\u010di\u0161n\xe9m pr\u016fmyslu, o glob\xe1ln\xedm oteplov\xe1n\xed a hromadn\xedm vym\xedr\xe1n\xed druh\u016f?",image:a("9muZ")},E=Object(b.a)({image:{width:"100%",transition:"transform .4s","&:hover":{transform:"scale(1.04)"}}}),H=function(e){return T(i.a,{variant:"h5",component:"p",color:"secondary",paragraph:!0},e.children)},J=function(e){var o=E();return T(w.a,{sm:6,md:4},T(O.a,{bottom:!0,delay:e.delay},T(l,null,T(k,{href:e.item.path},T("picture",null,T("source",{media:"(min-width: 381px)",type:"image/webp",srcSet:e.item.imgSmWebp}),T("source",{media:"(min-width: 381px)",srcSet:e.item.imgSmJpeg}),T("source",{type:"image/webp",srcSet:e.item.imgXsWebp}),T("img",{className:o.image,srcSet:e.item.imgXsJpeg,alt:e.item.alt})),T(h.a,{p:2},e.children),T(h.a,{paddingLeft:2,paddingBottom:2},T(z.a,{color:"secondary",variant:"contained",href:e.item.path},"V\xedce"))))))};o.default=function(){var e=Object(_.useRouter)(),o=Object(f.a)(),a=Object(j.a)(o.breakpoints.down("sm"));return T(g.a,null,T(P.a,{head:C,path:e.pathname}),T(h.a,{bgcolor:"primary.main",color:"primary.contrastText"},T(y.a,{paddingTop:200,spacing:4},A.map((function(e,o){return T(J,{key:o,item:e,delay:a?o%2*400:o%3*400},T(H,null,e.title),T(i.a,null,e.subTitle))})))))}}},[["apfd",0,2,1,3,4]]]);